通車四個月 大橋口岸爆水管路陷

通車四個月 大橋口岸爆水管路陷

香港口岸旅檢大樓附近地下水管爆裂，泥水湧出路面。讀者提供圖片
香港口岸旅檢大樓附近地下水管爆裂，泥水湧出路面。讀者提供圖片
【本報訊】通車剛逾四個月的港珠澳大橋，香港口岸旅檢大樓對開一條直徑300毫米食水管，昨凌晨突爆裂，食水夾雜沙泥沖破地面造成路陷及積水，水務署花半日修復水管，正聯同路政署調查起因。由於爆裂的是新水管，泥水不停由地底湧出路面期間，吸引不少過關市民拍照及議論，部份人更質疑是否人工島香港口岸出現不平均沉降，導致地底水管爆裂。

相關新聞：專家疑物料質量差

旅客質疑沉降釀禍

出事食水管位於旅檢大樓入境大堂對開，直徑300毫米，由路政署港珠澳大橋香港口岸的承建商鋪設，為出入大樓必經之處。昨凌晨1時許，該條地底食水管突爆裂，水柱破土而出，湧出大量泥水，並造成路陷，路陷面積約三米乘三米，深約近兩米，在大樓的工作人員見狀，即用鐵欄圍封受影響範圍，並通知水務署。水務署工人到場關上水掣，並緊急維修。

鄺先生當時剛由澳門返港，途經大樓時已見大量泥水湧出路面，「啲水不停咁湧出嚟，我上前影相，但俾職員阻止」。旅客要繞道而行，他指當時旅客不多，故影響不大。香港口岸去年10月底才通車，有旅客稱竟在這麼短時間內就發生爆地底水管事件，感到愕然，擔心是否人工島結構問題，「冇理由一條咁新嘅水管，幾個月就搞成咁」，質疑是否人工島出現嚴重沉降，望當局徹查。

記者昨晨現場所見，發現工人已將爆水管出事路面掘開，並見一條巨大水管有明顯的爆裂痕迹，多名工人正在檢查肇事水管及維修；至昨下午3時工人將水管修復，隨即用鏟泥車堆沙填平路陷位置。維修期間，現場四周圍封，由於旅客不多，並沒影響他們登車。

水務署發言人表示，昨日凌晨2時許接獲路政署通知，指港珠澳大橋香港口岸旅檢大樓附近有水管爆裂，隨即派員到場跟進，發現是一條直徑300毫米的食水管爆裂，即進行緊急維修工程，搶修工程於昨日下午約3時完成搶修，路政署正復修相關路面，其間旅檢大樓外數個消防栓的供水曾受影響。發言人又指，稍後會聯同路政署詳細調查水管爆裂的原因，如有需要會作跟進。

■記者翁鈺輝

下一則
下一則
專家疑物料質量差

專家疑物料質量差

地盤撚又有工開

影多啲豆腐渣工程

大陸閪文化 偷呃擄騙搶
口技世界第一 東莞三十六式
問做雞 誰與爭峰
論外交 有睇周星馳都知啦 嘴炮呀！
屋企煮飯引致霧霾 仲可以防激光
有毒氣體對人體無害
除左騙子咩都假
紙皮豬肉包，頭髮豉油，地溝油，黑心蛋，豬瘟腸
知唔知點解有大頭奶粉呀！
因為大陸閪普遍智商低下
而腦一般同頭既呎吋成正比
點知食完都係朦撚一堆！
仲要有班傻閪唔識欣賞
你估呢啲国家特產邊度都食到咩
走黎食人地既奶 啪人地既針 拆人家庭搶人間屋

渣住本垃圾国護照就屌人要人認中国人
又要仆住搶其他國家護照
死磨爛磨 面皮無限厚 到班畜生拎到
即時又扮愛国 話做中国狗最好
要其他人繼續做隻中国狗要愛国
所以話中国支那賤畜蝗蟲真係幾撚恐怖
無人格無人性唯利是圖
玩個人崇拜 當個小熊維尼係皇帝
做哂太監宮女爭住奶
丫，我唔記得左
中国係最無骨氣既地方，打亂種
滿漢明清乜撚族都有
不過呢 都係中国狗，何必分那麼細

一句 中国又贏呀！